Multiple Choice Questions
Q1. What output does the following code snippet produce?

print(8, 5, 2023, sep='/')


Ans : b) 8/5/2023 (It will use / as sparator between ecaach value to print)


Q2. Which of the following is considered a valid variable name in Python?
a) 2things
b) _my_string
c) try
d) None of the above

Ans : c)try

Q3. After executing x = 3.5, what data type is x?
a) int
b) str
c) float
d) complex

Ans :  c) float

Fill-in-the-Blanks
Q4. In Python, the _int()_____ function is utilised to convert a floating-point number to an integer.
Q5. The __end____ parameter in the print() function dictates what is printed at the end of the output.
Q6. A __Boolean____ type in Python can hold one of two values: True or False.

True or False
Q7. Variable names in Python are case-sensitive.
True
False

Ans : True

Q8. The print() function is limited to printing strings exclusively.
True
False

Ans: False

Q9. In Python, the string "100" is equivalent to the integer 100.
True
False

Ans : False


Coding Challenges

Q11. Develop a Python script to calculate the area of a rectangle. Your program should take the rectangle's length and width, and then display the calculated area.

Ans : Uploaded a separate file as "Day1_Q11_Area_of_Rect.py"

Q12. Write a Python program that converts temperatures from Celsius to Fahrenheit. Use the formula (Celsius * 9/5) + 32 to perform the conversion.

Ans : Uploaded a separate file as "Day1_Q12_Cel_To_Fahr.py"